[好文分享] 啱架啦keep 住團火

【華府看天下】從2014年陣地戰的運動疲勞 到2019年游擊戰的建制疲勞

香港反送中六月風暴，一浪接一浪，到了7月1日回歸22周年當晚，更發生史無前例的佔領立法會，震驚世界。之後光復屯門、7月7日九龍大遊行，仍有超過二十萬人參與。曾被親建制暴徒破壞的金鐘連儂牆，迅速被民眾復原，還擴散到十八區。大埔區的更演變成港鐵站外的連儂隧道。

在連串有創意和難以預測的行動之後，林鄭月娥政府成了隱蔽政府，開多少次記者會都拒絕說「撤回」二字和獨立調查警察暴力，不但沒有顯示任何解決危機修補撕裂的氣魄，連穩定建制派軍心的能量也沒有。

可能特區和北京政府，正試圖以靜制動，以為拖下去，運動就會自我消解。

2014年佔領運動時，佔領者不斷嘗試升級，攻佔新地擴展佔領區，但都不能成功。這乃是敵強我弱時進行陣地戰的局限：佔領者為了守住陣地已花了很多人力與力氣，在故有陣地的基礎上擴展，十分困難。在沒有新突破時，運動的士氣便會減弱。政權在靜待佔領者出現疲態內訌不知如何推展運動時，便一舉清場。

這次反送中運動，以一波又一波的奇襲方式推進運動，更像是游擊戰。如果建制以為可以拖延一下便可以靜待運動自行瓦解，那便大錯特錯。現在反送中運動這種「敵進我退、敵退我進」的游擊形態，毛澤東在搞革命時，發揮得淋漓盡致。當年熟讀毛澤東兵法的越共，也是利用這種游擊戰術擊敗兵力和裝備強大多倍的美軍。當時越共游擊隊不斷對南越的重要據點進行突襲，襲而不佔，在每波攻擊後迅速退隱叢林。最有名的一次突襲，就是1968年農曆年的春節大攻勢。那次越共游擊隊攻入南越各地及西貢市多個軍事據點，還打進了美國領事館，在一輪激戰後，共軍立刻撤退，沒有多佔一塊土地。這種一浪接一浪的突襲，對美軍、南越政府和美國產生巨大的心理壓力，開始厭戰，對於怎樣結束戰爭出現激烈內部分歧，其餘的已是歷史。

這次反送中示威者攻勢一波又一波，抗爭者表現出持久活力。反而建制卻已經出現神經緊張和內部分歧。

上周日（7日）晚上警方紀律崩潰在彌敦道無差別攻擊示威者、記者和途人；田北俊呼籲自由黨同黨辭任行政會議成員，並點名葉劉淑儀和湯家驊辭職引起罵戰；葉劉在《南早》發文罵政府說特區需要「激進重組」；親建制的《東方日報》出社論批鬥民健聯閃缩沒為政府全力護航，說它是「忘恩負義最大黨」；一些建制派元老和北京學者呼籲重啟政改，甚至將831框架放開一邊，都顯示出建制的疲勞與內訌。習近平能在短期內一錘定音，對香港問題下大刀闊斧的指令平亂嗎？在香港問題已經與台灣問題和美中貿易戰纏在一起的形勢下，他要硬來亂來，恐怕也只會越搞越亂。現在的運動形勢，不能說是大好，也有很大風險，例如警察前線在情緒失控紀律崩潰的暴走狀態下錯手打死人，是大家都要小心的。但抗爭者戰意仍高漲，建制處於被動守勢，乃十分明顯。
香港出現幾十年未有的大變局，這個局面會將香港帶往何方，現在還言之尚早。有人呼籲現在就「鳴金收兵」，十分奇怪，抗爭者也不會理會。看來這個漫長的夏天，現在才剛開始。

- 孔誥烽

[五毛分化警示] 散佈失敗論，叫人聚焦，放棄其他野，去金鐘，乃一貫分化技倆

唔守唔硬碰冇問題，但我唔撚明點解有人借機帶風向，話唔好再搞連儂牆

今日突然多左好多風向話區區遊行無用，連儂牆無用，其實咁先代表佢地仲係好有用，大家唔好中計

對連儂牆既一啲諗法

［置頂，極緊要，極長文］唔好再話連儂牆無用也也也，連儂牆甚至可能係呢一場運動既致勝關鍵！！！

共產黨其實怕我地搞地區工作多過出金鐘

只要焦點清晰正確，乜都啱!!!
各有各做

推

我無野講

無錯
上呀

我開始睇到五毛呢轉出 post 模式

1）聚焦
2）就輸架啦
3）番金鍾
4） post 頭好多唔同色既字，再一啲大字細字，我覺得係記認叫人推個啲 post

大家keep住團火
不指責 不割蓆

無錯

[7.13 光復上水] 快入TG channel睇行動詳情

主線+支線+連儂牆同抵制行動集中Post